\section{Famille  \index[noms]{, Louis of\_Battenberg} /  \index[noms]{, Victoria Alberta of\_Hesse}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I100_I38}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Louis of\_Battenberg  \index[noms]{, Louis of\_Battenberg}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1854}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1823 - 1888]} et de Julia of\_Battenberg von\_Hauke \index[noms]{von\_Hauke, Julia of\_Battenberg} \textit{[1825 - 1895]}.
Il a 3 fr\`{e}res et 1 soeur : Marie  \index[noms]{, Marie} \textit{[1852 \footnote{.} - 1923 \footnote{.}]}, Alexander of\_Bulgaria  \index[noms]{, Alexander of\_Bulgaria} \textit{[1857 \footnote{.} - 1893 \footnote{.}]}, Henry Maurice of\_Battenberg  \index[noms]{, Henry Maurice of\_Battenberg} \textit{[1858 \footnote{.} - 1896 \footnote{.}]} et Francis Joseph  \index[noms]{, Francis Joseph} \textit{[1861 \footnote{.} - 1924 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine  \index[noms]{, Alexander of\_Hesse and\_the\_Rhine} \textit{[1823]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1888}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 34 ans.
Sa m\`{e}re, Julia of\_Battenberg von\_Hauke \index[noms]{von\_Hauke, Julia of\_Battenberg} \textit{[1825]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1895}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 41 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1921}, \`{a} l'\^{a}ge de 67 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Victoria Alberta of\_Hesse  \index[noms]{, Victoria Alberta of\_Hesse}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1863}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 1$^{er}$ enfant de Louis\_IV of\_Hesse  \index[noms]{, Louis\_IV of\_Hesse} \textit{[1837 - 1892]} et de Alice Maud Mary  \index[noms]{, Alice Maud Mary} \textit{[25 avr. 1843 - 14 d\'{e}c. 1878]}.
Elle a 2 fr\`{e}res et 4 soeurs : Elizabeth "Ella"  \index[noms]{, Elizabeth "Ella"} \textit{[1864 \footnote{.} - 17 juil. 1918 \footnote{.}]}, Irene of\_Hesse  \index[noms]{, Irene of\_Hesse} \textit{[1866 \footnote{.} - 1953 \footnote{.}]}, Ernest Louis of\_Hesse  \index[noms]{, Ernest Louis of\_Hesse} \textit{[1868 \footnote{.} - 1937 \footnote{.}]}, Frederick  \index[noms]{, Frederick} \textit{[1870 \footnote{.} - 1873 \footnote{.}]}, Alexandra Fedorovna "Alix"  \index[noms]{, Alexandra Fedorovna "Alix"} \textit{[06 juin 1872 \footnote{.} - 16 juil. 1918 \footnote{.}]} et Mary "May"  \index[noms]{, Mary "May"} \textit{[1874 \footnote{.} - 1878 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Alice Maud Mary  \index[noms]{, Alice Maud Mary} \textit{[25 avr. 1843]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 14 d\'{e}cembre 1878}, \`{a} Darmstadt ()\index[lieux]{!!Darmstadt}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 15 ans.
Son p\`{e}re, Louis\_IV of\_Hesse  \index[noms]{, Louis\_IV of\_Hesse} \textit{[1837]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1892}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 29 ans.
Son \'{e}poux, Louis of\_Battenberg  \index[noms]{, Louis of\_Battenberg} \textit{[1854]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1921}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 58 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1950}, \`{a} l'\^{a}ge de 87 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I100_I38.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1884}, Louis of\_Battenberg  \index[noms]{, Louis of\_Battenberg}\textit{[1854]}, \^{a}g\'{e} de 30 ans, \'{e}pousa Victoria Alberta of\_Hesse  \index[noms]{, Victoria Alberta of\_Hesse}\textit{[1863]}, \^{a}g\'{e}e de 21 ans.
Ils eurent 4 enfants : Alice of\_Battenberg  \index[noms]{, Alice of\_Battenberg} \textit{[1885 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Louise Alexandra Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, Louise Alexandra} \textit{[13 juil. 1889 \footnote{.} - 07 mars 1965 \footnote{.}]}, George Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, George} \textit{[1892 \footnote{.} - 1938 \footnote{.}]} et Louis of\_Burma Mountbatten \index[noms]{Mountbatten, Louis of\_Burma} \textit{[1900 \footnote{.} - 27 ao\^{u}t 1979 \footnote{.}]}.
\clearpage
